著作权归作者所有。  
商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。  
作者：t dt  
链接：https://www.zhihu.com/question/21065229/answer/64855659  
来源：知乎  

使用相对路径插入图片。  
比如你把一个叫做1.png的图片和md文件放在一起，那么你就可以用这种方式插入图片：`![](1.png)`如果不想放在同一层级,那么就可以这样插入:`![](foldername/1.png)` 表示引用同层级一个叫做"foldername"的文件夹中的1.png图片应该所有markdown软件都支持这种语法吧，我用过的Mou ,macDown,Visual Studio Code等等是支持这种写法的。  
最大的优点就是不需要网络。同理可以用绝对路径，不过不推荐。  
PS:更奇葩一点的做法就是，自己开一个本地服务器，自己做本地图片链接。。。最后,MAC上墙裂推荐使用MWeb!
# 测试1 格式： `![](测试.jpg)`  
![](test#.jpg)


# 测试2 格式： `![](22-副本.png)`  

![](22-副本.png)  

# 测试3 格式： `![](22 -(2).png)`   
 
![](22 -(2).png)


# 测试4 格式： `![](22_3$.png)`  
![](22_3$.png)


# 测试5 格式： `![](2.jpg)`  
![](2.jpg)


# 测试6 格式： `![](test-6.jpg)`  
![](test-6.jpg)

# 测试7 格式： `![](测试.jpg)`  
![](测试.jpg)


# 测试8 格式： `![](测试.jpg)`  
![](测试.jpg)



# 测试9 格式： `![](54y点/2.jpg)`  
![](54y点/2.jpg)

# 测试13 格式： `![](../../test/img/1.jpg)`    
 
![](../../test/img/22.png)

# 测试14 格式： `![](../test/img/1.jpg)`     
 
![](../test/img/22.png)
